Tuliwad ette Mart Laat elab Wõhma külas ja Hans Laat, elab Uue-Põltsamaa wallas Umbusi külas ning palusiwad protokolli maha kirjutada, et nemad isekeskis kokku leppinud, et maksab Hans Laat sellest 260 rublast, mis tema Mart Laati käest 5% pääle laenanud on 29. septembr. s.a. 50 rubla ja edaspidi iga aasta 23. aprillil 100 rubla ühes protsentidega Mart Laadile ära kunni see võlgnev summa tasutud saab.
Wõlaandja: xxx.
Wõlglane: xxx.
Kokku leppinud pooled on vallakohtule täiesti tuntud.
Eesistnik: J. Paju.
Kirjutaja: Kabbel.
